---
number: "04"
path: "/episodes/developer3"
date: "2021-02-19"
time: "3120"
title: "Qué es un developer, parte III (final)"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast4.mp3"
featuredImage: "portada.jpg"
backgroundImage: "portada.jpg"
season: 1
status: "live"
episodeType: "episode"
---
¿Cómo convertirme en un developer? ¿Es difícil, es tardado, mis amigos me van a admirar? En este episodio hablamos
sobre cuáles son las rutas más simples y más atractivas para aprender, por fin, a resolver los problemas tecnológicos que tu
fértil mente -o la de tu jefe- te taladra de forma constante. 


Explicamos un poco sobre la diferencia entre 'front' y 'back', por qué elegirías uno u otro, y cómo, al iniciarte en el camino del 
developer, irás entendiendo un poco más cómo funcionan las páginas web, el internet y hasta tu propia mente. ¡Ah! Y no pueden faltar
las anécdotas ochenteras sobre enciclopedias que cabían en una computadora.


Abordamos el espinoso tema de si alguien que sólo sabe HTML es o no un programador, además de que revisamos los lenguajes
que tendrías que conocer para poder hacer una buena página web. 


Y tú, ¿cómo te iniciarías en el mundo del development?

### Notas adicionales

> El tutorial de w3schools: [w3schools](https://www.w3schools.com/html/)

> En Mozilla tienen un tutorial muy bueno, en español [Conceptos básicos de HTML](https://developer.mozilla.org/es/docs/Learn/Getting_started_with_the_web/HTML_basics)

> Para aprender CSS, en w3schools también tienen un curso para eso: [w3schools CSS tutorial](https://www.w3schools.com/css/)

> Y finalmente, para Javascript está este sitio que tiene tooooda la información que puedas requerir: [Javascript.info](https://es.javascript.info)
